[
  { "Друга Світова війна":  [
        {
            "id" : 1,
            "question" : "Друга Світова війна розпочалася нападом...",
            "answers" : [{"true": "A) Німеччини на Польщу"}, "B) Росії на Україну", "C) Німеччини на Радянський Союз", "D) Марсіан на нептунян"]
        },
        {
            "id" : 2,
            "question" : "Політика радянізації західних областей України в 1939 – 1941 рр. характеризувалася...",
            "answers" : ["A) залученням «буржуазних спеціалістів» до процесу форсованої індустріалізації", "B) лояльним ставленням влади до священиків греко-католицької церкви",
                         {"true": "C) націоналізацією промисловості, торгівлі, земель великих власників"}, "D) налагодженням співробітництва влади з політичними партіями"]
        },
        {
            "id" : 3,
            "question" : "У результаті бойових дій літа – осені 1941 р. німецькі війська та їхні союзники...",
            "answers" : ["A) 60% потонули в багні, 40% були навіки заморожені", {"true": "B) захопили всю Правобережну, більшу частину Лівобережної України та Крим"},
                         "C) захопили територію Галичини та Волині, зупинившись на лінії Рівне – Вінниця", "D) окупували лише територію Правобережної України й були зупинені на Дніпрі"]
        },
        {
            "id" : 4,
            "question" : "Рейди партизанських з’єднань на Правобережну Україну в 1943 р., окрім воєнних цілей, передбачали...",
            "answers" : ["A) підпільну торгівлю зброєю, алкоголем і наркотичними речовинами з німчурою", {"true": "B) нейтралізацію впливу на цій території ОУН та її збройних формувань"},
                         "C) постачання продовольства населенню окупованих територій", "D) відновлення в регіоні радянської влади"]
        },
        {
            "id" : 5,
            "question" : "«Рейкова війна» – це ",
            "answers" : ["A) війна з широкомасштабним використанням рейок", "B) операції підпілля ОУН і загонів УПА зі знищення великих залізничних вузлів і станцій Галичини та Правобережної України впродовж липня – серпня 1942 р.",
                         {"true": "C) операції радянських партизанів із руйнування залізниць, мостів, знищення ешелонів"}, "D) військово-диверсійні операції Червоної Армії проти залізничних панцерних частин вермахту"]
        },
        {
            "id" : 6,
            "question" : "Народні Збори Західної України в жовтні 1939 р. декларували входження цих земель до складу...",
            "answers" : ["A) Української Народної Республіки", "B) Чехословаччини", {"true": "C) Радянської України"}, "D) Західної України"]
        },
        {
            "id" : 7,
            "question" : "Збройний опір Червоній армії під час їх вступу на територію західноукраїнських земель у 1939—1940 рр. чинили:",
            "answers" : ["A) західноукраїнці", "B) загони ОУН та УПА", "C) підрозділи румунської армії", {"true": "D) підрозділи польської армії"}]
        },
        {
            "id" : 8,
            "question" : "До складу якого адміністративного утворення входили окуповані гітлерівцями та їхніми союзниками Одещина, південні райони Вінницької та західні райони Миколаївської областей?",
            "answers" : ["A) ці території були подаровані, дружньо налаштованим до Третього Рейху, марсіанам", {"true": "B) губернаторство «Трансністрія»"},
                         "C) Рейхскомісаріат «Україна»", "D) Дистрикт «Галичина»"]
        },
        {
            "id" : 9,
            "question" : "Коли розпочалася Друга Світова війна?",
            "answers" : ["A) 1 вересня 1941", "B) 22 червня 1941", {"true": "C) 1 вересня 1939"}, "D) Что...?Емммм...Валинская рєзня?"]
        },
        {
            "id" : 10,
            "question" : "Яка подія відбулась на початку Великої Вітчизняної війни?",
            "answers" : ["A) Карпато-Ужгородська наступальна операція", "B) битва під Жовтими Водами",
                         {"true": "C) Танкова битва в районі міст Рівне—Луцьк—Дубно—Броди"}, "D) «Битва за Дніпро»"]
        },
        {
            "id" : 11,
            "question" : "Місце дій оунівського підпілля:",
            "answers" : ["A) Західна Україна", "B) Західна, Правобережна і Лівобережна Україна", {"true": "C) Західна і Правобережна Україна"}, "D) Західна, Правобережна, Лівобережна Україна та Крим"]
        },
        {
            "id" : 12,
            "question" : "Воєнна операція з оборони Києва влітку—восени 1941 р. завершилась:",
            "answers" : ["A) перемогою Червоної армії у битві за Дніпро",
                         {"true": "B) катастрофою Південно-Західного фронту"},
                         "C) УПА ГЕРОЇЧНО!!! розбила Вермахт, Червону Армію, підрозділи СС і НКВД, а також будь-які зародки олігархату і корупції",
                         "D) стабілізацією фронту і переходом до позиційної війни"]
        },
        {
            "id" : 13,
            "question" : "Із поданого переліку оберіть пункт, який відповідає змістові нацистського плану «Ост»",
            "answers" : ["A) перетворення України на промислову базу ІІІ рейху і джерело дешевої робочої сили",
                         "B) розчленування території України і створення декількох маріонеткових українських держав",
                         {"true": "C) перетворення України на «життєвий простір арійської раси»"},
                         "D) здати все озброєння бійцям УПА і далі, транзитом через Сталінград, дійти до Магадану"]
        },
        {
            "id" : 14,
            "question" : "Згідно з планом «Барбаросса» головний удар німецьких військ завдавала група армій:",
            "answers" : ["A) «Північ» у Прибалтиці в напрямку на Ленінград", "B) рок-група «Gitlerband» в Сталінграді в напрямку на Воркуту",
                         "C) «Південь» в Україні в напрямку на Київ", {"true": "D) «Центр» у Білорусії в напрямку на Москву"}]
        },
        {
            "id" : 15,
            "question" : "Що в роки Великої Вітчизняної війни називалося «Східним валом»?",
            "answers" : ["A) радянські укріплення вздовж нового кордону", {"true": "B) німецькі укріплення вздовж правого берега Дніпра"},
                         "C) лінія радянсько-польського кордону, що існував у 1921—1939 рр.", "D) вал, що розташований на Сході СРСР"]
        },
        {
            "id" : 16,
            "question" : "Що заважало УПА вести максимально можливу по ефективності боротьбу за незалежність України(наголовніший фактор)?",
            "answers" : [{"true": "A) відсутність єдності, зокрема між ОУН(б) та ОУН(м)"}, "B) слабке озброєння",
                         "C) відсутність підтримки з боку місцевого населення", "D) нічого не заважало, просто не пощастило"]
        },
        {
            "id" : 17,
            "question" : "Видатними представниками українського національно-визвольного руху в роки Великої Вітчизняної війни були",
            "answers" : ["A) С. Тимошенко, М. Кирпонос, М. Ватутін", {"true": "B) Т. Бульба-Боровець, С. Бандера, Р. Шухевич"},
                         "C) О. Довженко, О. Теліга, О. Ольжич", "D) С. Ковпак, О. Федоров, О. Сабуров"]
        },
        {
            "id" : 18,
            "question" : "Якої тактики дотримувалась УПА в боротьбі з нацистськими загарбниками?",
            "answers" : [{"true": "A) намагалася взяти під контроль якомога більшу частину території України, не дати використати ресурси окупованої території"}, "B) вела широкомасштабні координовані операції по всій території України проти гарнізонів, підрозділів ворога, його комунікацій",
                         "C) здійснювала глибокі рейди у східні райони України, знищуючи гарнізони ворога, об’єкти промисловості та комунікації", "D) вела несподівані нищивні атаки по нацистах з повітря за допомогою «Байрактарів»"]
        },
        {
            "id" : 19,
            "question" : "Вирішальну роль у формуванні Української повстанської армії (УПА) відіграла:",
            "answers" : [{"true": "A) ОУН (Бендери)"}, "B) ОУН (Мельника)",
                         "C) «Поліська Січ»", "D) Українська головна визвольна рада (УГВР)"]
        },
        {
            "id" : 20,
            "question" : "Ставлення німецького керівництва до «Акту проголошення відновлення Української держави»:",
            "answers" : ["A) засудження, тиск на ініціаторів, що призвів до його скасування.", {"true": "B) засудження, уряд розігнаний, С. Бандера, Я. Стецько та інші діячі арештовані, початок масових репресій проти членів ОУН-Б"},
                         "C) неприхильна позиція, але змушені змиритися, оскільки документ одержав широку підтримку в Україні", "D) схвалення, підтримка дій членів ОУН-Б, згода на надання Україні незалежності"]
        },
        {
            "terrible" : "0-4 бали: Судячи з вашого результату, ви - ворожий диверсант. Розпочато зворотній відлік до самознищення вашого девайсу і... обличчя, залишилась 1 секунда...",
            "bad" : "5-8 балів: Слабо! Ну як так?! Історію своєї рідної країни обов'язково потрібно знати! Як мінімум для того, щоб не повторювати одні й ті ж самі помилки. Рекомендуємо вам розпочати вивчення історії України з самого нуля",
            "medium" : "9-12 балів: Щось вивчили, щось прослухали, прогуляли. Судячи з вашого результату, вас частенько забирали з уроків історії допомогти носити парти або на чергову, 5-ту за день, репетицію шкільного хору:). Рекомендації: ще раз пройтися по даній темі для закріплення того, що ви вже знали, але забули і для ознайомлення з тією інформацією, яку ви пропустили",
            "good" : "11-16 балів: Хороший результат! Ви добре розбираєтесь в даному розділі української історії, а це означає, що вас важче обдурити, примусити повірити в неправдиві «факти». Проте рівень вашої обізнаності все, ще не елітний, який має бути в кожного українця, тому все ще існує імовірність, того, що ви можете повторити помилки попередніх поколінь. Рекомендуємо вам детальніше ознайомитись з даною темою",
            "unique" : "17-20 балів: Супер! Так тримати! Вас нереально змусити повірити вигадані історичні «факти». Вами нереально маніпулювати, нереально змусити повірити в вину, чи невинуватість тих чи інших минулих, чи теперішніх історичних осіб, в злочини, яких не було і навпаки в відсутність реальних злочинів. Тому що у вас є своя голова на плечах. Ви можете давати уроки іншим. Ви навчені на помилках попередніх поколінь, а це, в свою чергу, означає, що ви один/одна з тих, хто може зробити нашу Батьківщину кращою!",

            "sources" :
                {
                    "books" : ["https://uk.wikipedia.org/wiki/Українська_повстанська_армія", "https://uk.wikipedia.org/wiki/Україна_в_Другій_світовій_війні",
                               "https://armyinform.com.ua/2020/05/08/shho-varto-znaty-pro-ukrayincziv-ta-ukrayinu-u-drugij-svitovij-vijni/", "https://uk.wikipedia.org/wiki/Волинська_трагедія",
                               "https://shron3.chtyvo.org.ua/Viatrovych_Volodymyr/Viina_i_mif_Nevidoma_Druha_svitova.pdf", "https://www.istpravda.com.ua/reviews/2011/07/2/44443/",
                               "https://uk.wikipedia.org/wiki/Велика_Вітчизняна_війна"],
                    "you_tube" : ["Ютуб-канал «История всего»", "https://www.youtube.com/watch?v=G729vrYlvOI",
                                  "https://www.youtube.com/watch?v=zIhcE8X4XhU", "https://www.youtube.com/watch?v=BmsiEEEdqLU"]
                }
        }
    ],

    "Футбол(test polling)": [
        {
            "id" : 1,
            "question" : "Рекордсмен за кількістю здобутих Золотих М'ячів",
            "answers" : ["Кріштіану Роналду", "Артем Мілевський", {"true": "Ліонель Мессі"}, "Пеле"]
        },
        {
            "id" : 2,
            "question" : "Хто зробив хет-трик в легендарному півфіналі ЛЧ 2018/19, відомому як «Чудо в Амстердамі»?",
            "answers" : [{"true": "Лукас Моура"}, "Гаррі Кейн", "Хакім Зієш", "Якесь Чудо"]
        },
        {
            "id" : 3,
            "question" : "Хто забив переможний м'яч в ворота збірної Швеції в матчі 1/8 фіналу ЧЄ 2020 Швеція-Україна",
            "answers" : ["Андрій Шевченко", "Андрій Ярмоленко", "м'яч рикошетом від судді залетів в ворота", {"true": "Артем Довбик"}]
        },
        {
            "terrible" : "0-4 бали: Дуже погано",
            "bad" : "4-8 балів: Погано",
            "medium" : "8-12 балів: Посередньо",
            "good" : "12-16 балів: Добре",
            "unique" : "16-20 балів: Супер",

            "sources" :
                {
                    "books" : ["Марті Перарнау. «Пеп: Конфіденційно»", "Кріс Андерсон, Девід Селлі. «Гра з числами»", "Алекс Фергюсон, Майкл Моріц. «Менеджмент у стилі Манчестер Юнайтед»",
                               "Гіл'єм Балаге. «Пеп Гвардіола. На піку»", "Джонатан Уілсон. «Революції на газоні»", "Ден Бланк. «IQ в футболі. Як грають розумні футболісти»", "Від журналу «Футбол». «Чемпіонати світу з футболу в томах»"],
                    "you_tube" : ["Ютуб-канал «Андрій Колісник»", "Ютуб-канал «Картавый Футбол»", "Ютуб-канал «GOALNET»"]
                }
        }
    ]
  }
]
